# Dal & Borsch

для тех, кто голоден

руководство по франшизы


## Концепция

Сеть кафе с качественным питанием по бюджетной цене, основные принципы - минимализм и открытость.

## Методология выбора помещения
- предпочтительно развязки общественного транспорта
- высокий человеческий трафик
- с плоским входом лучше, чем с лестницей и пандусом
- подвальные не рассматривать
- без пандуса не рассматривать

## Зонирование
- 40-60 м2
- 2/3 для кухни, 1/3 для зала
- без общественного доступа в туалет

## Оборудование для помещения
- водоподготовка (анализ каждый месяц в инстаграмм)
- приточная вентиляция через угольные фильтры
- вытяжка из кухонной зоны в зал, затем на улицу
- Интернет для посетителей, участие в пиринговых сетях
- интернет-радио https://somafm.com/groovesalad/ с хорошими низкими частотами, не менее 45 дБ
- видео наблюдение в трансляцией в Интернет
- свет - теплые светодиоды, ikea ledare
- барные стулья
- столешница вдоль окна

## Оборудование для кухни
- рисоварка 6л - 2 шт
- кастрюля для топки масла 10л
- кастрюля для борща 10л
- термопот на 10л 80C
- йогуртница
- рисомойка

## Меню
### Дал
Рис - круглый однородный рис среднего размера;
Суп пюре из бобов - 1x горох, 0.25x топлёное масло;
Жаренная цветная капуста - нарезка на 4 дольки, специи, топлёное масло;
Свежие овощи - 1x огурцов, 1x помидоров, 0.25x сельдерей, 0.07x резанного салата;
Йогурт - 50гр;
Специи: свежемолотый чёрный перец, йодированная соль (крупными фракциями без антислеживающих агентов), куркума.

### Борщ
Картофель - среднего размера;
Свекла - твердая и сочная, без постороннего привкуса;
Нут;
йогурт.

### Чай
Зеленый чай сенча, высокого качества из Японии

Для одной точки не более одного авторского блюда в меню?

## Гигиена
- мыло без запаха, с дозатором
- для зала бумажные полотенца
- запрет на духи для сотрудников

### Условия франшизы
- право на использование брэнда;
- маркетинговая поддержка;
- доступ к внутренней информационной системе;
- паушальный взнос отсутствует;
- роялти 3% от выручки;
